歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年5月號)

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年4月號)
[urll]

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

,

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩 啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油啲色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨.

等陣翻工有野做，廢事唔記得開阿

留名

Lm

想請問下Rg金天可唔可以直噴Ts-84?
係咪會蝕左啲膠？
如果唔可以直噴咁有啲咩方法上隻金色？
屎黃色真係頂唔順

一樣要貼灰
就咁噴好傷膠

唔該哂上次答我買模型地方個d巴打

請問下透明件應該點處理白化?
剪完落黎再剪水口發現入面少少都白化埋
係咪直接磨走粒水口好啲

博士你日完我先醒起冇打到關於透明件嘅文

砌完半隻又屎忽痕想買
明明仲有十鳩幾萬隻未砌

好撚出奇呀？
一向都係入貨量同出貨量成反比
買多完成少

想問下rg金迷係咪唔會有水貼，要自己買？

唔會送水貼

基本上而家係得mg KA版先會跟水貼
其他9成都係另買,一係就豪華版,魂限

制作中

Thank you

btw我口頭講左先
一般用400 800 1200磨，磨完之後你應該會睇唔到有白點果啲，之後就用磨研膏，用粗，幼目擦，搞掂

成日手賤 貼少少剪已經裂左入去

你果個情況已經
要完完全全冇哂就要用銼

買

新作，我砌，老婆手油

留名
有排都未有貨出

4,5月d新品冇咩邊隻想入
砌住nu ver ka 等 zz ver ka 出

ZZ今日又用新技術
9成都會仆街有大問題

無限維度改件，等佢補埋我整爆左果d就搞掂了

慢工出細貨

女人竟然會砌模型

我反而鍾意你浮遊炮啲彩虹色

應該係藝術果類、識人會幫細佬整超人

勞動節緊係要勞動下

係
我老婆成日畫畫
結果我有日醒覺
叫佢幫我油高達

未起動?

大家用開邊隻刻針去刻線
平平地有無介紹

正常就用長谷川TT-1 $110咁上下
平就mad 鷹咀刀 $80

本身buster係seed 5子入面算係最唔討好果隻
不過mg外型真係好靚

唔係呀 上灰炸

我覺得佢好靚wo 個兩支炮

點先影得到個feel咁好

相機 補光燈
其實影得好差🤦🏻

原來有5月號，我跳返過黎先
新手求教
打算買盒熊霸砌，滲線打算方便用GM 301 302
想問其實GM 滲線係咩油，可以用咩抹
仲有呢GM 油性顏色筆又係咩油，可以用咩抺
依加打算咁做
1. 搽模型膠水, 砌好D件
2. 用流動型滲線筆
3. 噴君士既油性光澤

火機油
油性
1.唔做無縫唔洗落膠水
2.u like 小心d就得
3.有無學左打磨先？

THX 巴打
因為我後面個同事話佢可以用酒精抺，所以我唔明了
油性佢係咩油 硝基定珐瑯
因為驚既係，佢漆弱，噴油性消光會化左D panel line
其實一定都唔知GM 油性筆係咩油，網上搵又冇
打算無鏠，用田宮橙蓋，會係面乾乾地之後搽多兩次，之後用1000號砂紙磨平返少少膠水

酒精都得、但唔記得邊支筆得邊支唔得
總之係油性就ok
無縫建議上色
橙蓋如果唔係滲入式用番搽兩邊啪埋

用酒精抹得就近水性GA LA......
因為田宮水性油都係可以用酒精/水都thinner.....
最慘又說明冇寫
據我所知田宮水性係acrylic圓樽, 珐瑯係enamel方樽
君士油性係lacquer, 君士水性都係亞加力
珐瑯同硝基我所知用酒精甩唔到
我想知係GM係咩性質，以免抹同上色先後會溶底漆問題，仲有化開等等...

GM有唔同種類
我嘗試同你問下

係油性無錯、可以玩到爆膠都水性真係毫無作用
問完人都話支gm用酒精都得依層真係路知
利申用滲線液+火機油

RG跟果D 貼紙洗唔洗用水 沾一沾再貼 定就咁貼 有冇咩技巧

用筆刀控制
唔係水貼唔洗水

係幾時開始有誤會令d人覺得rg果張係水貼黎?

由rg出開始

呢條友教話用沾一沾
但又有其他人直接貼 我咪問下你地 當統計

佢有講可以直貼同點解用水

岩 水貼效果係咪差好遠 同RG 跟果隻

膠貼條邊會好大 貼係深色件上會好明顯，就算消左光都好明顯同埋易卷起

水貼邊細 軟化消光幾乎無遺和感

有一堆軍艦模型 全新未砌
唔識模型 只求清貨 自己出價

tg vennt44

鐘聲響鈴來留名

高登首家模友TG上線啦~ 已有102人

揀&quot;open in telegram web&quot;, 無需下載安裝任何東西, 不會透露你的電話, 歡迎自己彈出彈入即時解決你既問題

谷主的話: 呢個群係比兩邊巴打交流用，就算係咁，都希望入左嚟嘅巴打唔好唔用科林，一嚟唔想違背原本目的，兩嚟唔希望構成小圈子

自護果邊 連綁果邊可以剪左佢

自護果邊可以無袖變有袖
連邦本身只係想要esef果堆

貼完隻nu d水貼 變型個陣整甩左幾張 我想問下噴消光係咪會冇咁易甩

一定要
除非你痴果陣用藍蓋軟化劑膠水

睇見都頭痕

已經甩左幾張 好sad

貼、綠軟化、消光
消光、藍膠軟化、貼

如果用開gundam marker畫線想消光 用咩性好

gm01 02

新界邊到買軍事模型最抵屌？
新手岩岩開始玩
好想集齊哂各國既戰機

有冇巴打有玩軍事模型？

廣華街?
btw嘟2邊啲排打的確少玩軍事模

我想問下點解你地上色可以上到咁靚既？
係咪要買特别道具？
我上色上到一Pat pat

你手油定噴先

我真係得部手機仔黎影相。。

50.8 $900唔洗

甩甲獸

help pls

變個身都粉身碎骨

水性?

狗都唔屌
加少少上ｐｇ好過

呢幾日濕度高成咁 開埋抽濕機噴油都係會一撻撻
check返原來晚晚濕度都成95%

我呢邊出奇地70上下

GM01 02 油性黎 但有少少位我用左水性筆補色

其實呢
GM筆噴消光好易化
最好噴一層光油先
再噴消光

你意思係而家畫左線上一層光油再消光
下次都係用番雙星滲線 X20/火機油
有冇圖望望 邊隻好 怕買錯

呢排買左隻虎王同easy eight
但都係初入門 未識玩舊化

this?

留明等睇高手教路
軍模啲舊化應用係高達好正1

係

RG獨角

今次重唔碎上

淘緊斯路未到

堆留言

哦呢嘩gundam

除左金屬色，一般你地係咪都會最後上消光？

strike控 留名

開始砌mg

係,消光亦都係當保護漆一種
耐刮d同保護d水貼
另外金屬色有時都會照噴消光,睇情況~

平平地有冇巴打要左佢
買左返黎冇時間砌
有興趣可以pm我

藍蓋個軟化作用係咪冇咁明顯？
我貼完用左佢都仲有邊，係咪要再用綠蓋？

完成，suzuki cappuccino

愈黎愈鍾意age

個殼再拋光應該仲正D

再消光一兩層

Btw我見日本仔整藍蓋多數用係電鍍透明特殊色/上錯消光
我自己就用綠蓋

有冇直播，心郁郁想買依隻

是次東京之行 買咗佢地同一大堆工具
想問大家砌電鍍 係咪cut嗰時小心啲同筆刀搞就算？
如果要補色 應該點搞?

新手留名
想問新界東邊度買gundam好

因為藍蓋唔係比你咁用
藍蓋最原本用法係你張水貼舊到用水都痴唔到落件先用
直接滴落想放ge位置後先再貼已軟化後ge水貼
同綠蓋係相反做法

搵電鍍色筆補番水口位就算

唔知仲可以點再拋光d我心態上覺得鏡面已經可以接受

有冇用研磨膏?

有呀，先用#2000＞#4000水磨，再用細目同仕上目捽，最後上埋finisher（第一次用，斷估同田宮蠟水差唔多），或者係我影得差呱

新手砌模型想玩上色想問d野
你地一般上色係砌完再拆返d parts黎上色定係砌之前就已經要上色?

但未砌既話又唔知邊件打邊件唔知應該上咩色

我所講既上色係成隻模型d色系改晒
例如可能紅色位變白色，白色位變灰色咁
我知新手油都未掂過就玩咁難好on9

會上色ge就一定會剪柱假組x無限次
剪柱就係為左方便拆

睇見自己愈來愈多模型， 每日都會行埋去j 下， 好治癒

巴打鍾意啲機同我鍾意啲機好似
係咪大部份都係rg黎？

剪柱
對新手黎講好似太複雜

咁想問用油掃(畫筆)
同用噴槍上色個分別會係邊度同會有幾大?
諗緊係咪應該買噴槍

你有空間、經濟 就入噴筆啦

同埋d貼紙有無得散買?

因為有d深色位原本係痴白色貼紙，但如果我上左淺色，d貼紙會睇唔到

慢慢黎唔洗咁急

我比較素組 又砌得慢 砌哂先post 啦
依部個裝真係幾型 strike 本體又係ver. RM

半新手
初中時只用過Gundam marker油三國傳
依家想試手油
想問下新水性嘅郡氏金色需唔需要油多一兩層？
可能我加多咗開油水搞到太稀
定係水性嘅油一定要油多幾層

巴打住外國???
呢期夜晚睇天文台各區濕度都過90
開埋抽濕機都有80幾 噴左幾次見到一撻撻都放棄
晏晝好似落返70幾但係返緊工

唔係
只我用買翻嚟果啲量度

手油係應該要一層層稀嘅油掃上去

我琴日開抽濕機加冷氣濕度40 開埋冷氣噴

無錯

獨角獸好似會出rg

係阿
comfrim左啦

可唔可以爆甲

巴打你咁擺法咪好多塵囉

呢點就唔清楚啦，不過佢唔得嘅話等比fans屌屎忽

新手上個月開始砌，放咗7隻入櫃後，依家已經無位放。最大問題係剛完成隻1/100巴力，高得滯入唔到櫃。

有櫃門

得唔得都係會照比人屌
新rg本身都夠垃撚圾

隻新zeta價位大約幾多到？

100頭

Nt1 幾錢

巴打 你地pm出價
打算全部平放
全部一齊買 再平

又係自出價

我好耐冇砌喇
唔知依家咩價
歡迎各位巴打pm

咁舊，不了

新手留明
完全唔識, 岩岩開始睇Youtube人教砌模型

連登無pm

去果個tg group/自己留tg啦

舊有舊鎳處嘅
雖雖則比我我會入2.0

唔記得sor

一個月砌到咁多 產量好高
我砌左三多月都冇咁多

多口問下隻rg zeta點？見啲人話一變形就爛
諗緊買佢定hg好

我大部分都係全素組，啪啪啪

變過3-4次， 冇爛。 小心d,唔好用死力， 有時慢慢黎。

唔算快， 兩日一隻rg, 4日一隻mg, 1日1隻hg
我呢到砌左4個月左右

我都係全素組消光都冇噴
我鍾意慢慢砌 一隻砌幾日咁
水口整靚啲，滲線滲靚啲
咁樣一隻可以玩耐啲

我啱啱砌緊第一隻rg
覺得好正
好想砌哂啲rg佢

你會後悔
rg得前期產物係OK

隻紅渣砌到我屌老母，件裙甲易甩到
早知砌GTO版算

有無平過135 呢排去唔到格價

垃圾
個背包條條fing

度度平過135

只砌得1隻元祖高達rg，貼貼紙貼到發火

對rg好大怨氣

唔知有無係度講過
Rg佢個垃圾軟骨絕對係洗濕左個頭返唔到轉頭既垃圾產物

每一部rg都有各自既問題特色
782, 渣古鬆甲，z變型斷手，新安洲鬆腰，exia斷腳，gp01fb合體固定唔到，astray閪面etc

砌RG 都覺得個反光貼紙閪 又難對位 對完又易甩 可能係我手廢
但一路想問係有冇咩可以代替 隻眼果D貼紙 除左自己上燈之外

得mk2叫冇咁多人屌

得一部mkII 感覺好正
仲砌緊

D貼紙 貼歪左 想調整 用鉗仔唔小心落錯少少位就刮到表面屠野無撚左 即刻屌左出黎

想問下而家仲有冇MG NT-1 賣 咩價錢到 會唔會話有咩問題/特色要特別留意

上色

180
分色好差，因為舊模

未玩過rg 考慮緊入astraea f 仲入唔入好

好彩唔入rg坑

Rg真係好靚，但砌左幾隻就唔想再砌
先唔講鬆散易爛，其中一個問題係好多rg比例好柒 好怪
同埋隻隻砌法大同小異，好易悶

都係繼續figure rise
淘緊隻斯路返黎

好彩冇買過rg 而家砌嘅都係mg
純粹覺得rg啲件太細會砌到人都癲

前排先買左RG紅渣

MG都係大同小異嫁喇，唔係咩？

骨架已經唔係

rg係一體成形骨架

至少mg骨架由08小隊之後開始好砌得嚟唔會易甩

有冇邊幾隻MG 素組 畫下線 消下光 上水貼/ 跟果D貼 已經好好睇

睇黎我個抽濕機太渣 有錢換過個勁d嘅先

Ka版自己揀

Freedom 2.0
天意

咁rg 突擊自由有冇以上問題呢？心思思想砌

Rg 突自好似好多問題

砌緊rg天蜜娜 冇錢買mb
Mg又唔出
希望呢隻rg冇乜大問題啦

淨係屎色骨架都夠攞命

其實又冇咩野
至少pb果隻幾靚

有無機會會出百式/theo revive?

rg sf對翼插龍騎兵個鍍金位好易斷，屎色abs又唔上得色

Fag ho ball

Deactivate mode 勁難爭囉

底牌設定搞到我買果時都唔好意思

仲有冇巴打有興趣

兩隻都好正

呢2支有咩分別？新舊包裝？

睇英文字啦
Matt vs Flat
Flat比matt更冇光澤

其實RG exia有咩問題 除左跪唔到之外

開始砌隻百式ver 2.0，說明書會提邊件件係隱藏式水口，其實有咩要留意？因為發現剪落嚟之後水口位都係明顯，電鍍又唔敢打磨。

買支差唔多補色筆救到少少

有無人去左將軍澳奇趣？多唔多高達模型？

冇哂啦

想問點樣重新上底灰? 點樣可以清走?

rx78 ver2 199$ 係咪平價？

我手油

可以用砂紙磨走，或者用溶劑溶左佢

幾架

磨完再擦女啲

初來報到 有無人知宜家邊度會有mg sazabi ver ka 賣 同埋太約幾錢係合理

大

450以內好啲
不過就腳嘅話另計

唔知呢度規矩可唔可以開名 但如果可以可唔可以介紹下邊度會平啲

平，而且好正

今日見精品有重炮手改ew 賣450 猶豫左練耐

貴

但而家應該好難搵到係咪? 有冇邊間巴打見到有
都幾想買

Facebook人地放都係350左右

介唔介意講個GROUP名 我去望下

冇野了 搵到

450-520

噴左油嚟?

有冇後面個x 原生個樣
睇上網d圖有d失望 個銀色好似唔係好sharp

反而double x 個黃色好似顯眼好多

好似冷門左啲😅

已入手 得閒再砌

識貨wor

我地八月頭有個大型動漫展，
我地個高達模型group發傻地吹雞話不如group build雅典娜宮殿去展示😅個個發神經跟機

Btw,係北美

交收野有咩要注意

帶夠錢 唔好遲到 見到人叫聲師兄

帶袋

當初人人見隻哪吒炒得起就大手入貨

砌鬼爛左部rg zeta
見到個骨架就燥

搞唔掂戰國迷網個盾 用噴灌噴唔到個口啲位 噴得多又搞到好唔平均 係咪一定要手油

同埋下面隻alvaaron係咪無出過模型？

之前買左隻精神感應渣古

咁佢d關節位呀, 氣喉果D位係用好似垃圾袋咁既野包住既

如果我想噴消光, 係唔係應該搵d野包住D垃圾袋, 唔好將D消光油噴到落D袋到?

膊頭分件

如果rg跟果隻貼紙有d鬆可以點 用藍蓋係件到薄薄茶一層再貼？

鳩作

想問下rg金迷就咁用marker上金色得唔得，原裝隻色實在唔靚

細筆 琺瑯黑 擦拭法 輕鬆攪惦

今日進度好慢 做得啲粉藍色甲

手油

隻哪吒真心想買 一直都唔見

啱啱放左隻 $450

哪吒咁貴

想整走marker筆啲顏色 係咪用五金鋪啲酒精就得？

去問過 30蚊大大枝 但好似好危險冇買到

99%消毒酒精 is ok

想買噴筆玩下，有冇好介紹？就黎完sem，有時間挑戰下d新玩意

Hp cp

巴打們 想問下MG fatb 399抵唔抵

希望係第3季 不過應該似ova多

有巴打知MG 創星 RG system 邊到有同幾錢到？

xmx1 crossbone gundam ka版 咩價錢嫁

新手上路乜都唔識
想問係唔係最好買d BB戰士上手練習下

Bb戰士難度最高 高達黎講

bb戰士
又偷膠又要補色
一d都唔新手

入hg revive好過
易滿足感大

入gto系列 一定唔會後悔

Bb戰士hard mode呀 砌下mg仲簡單，件大

400左右，fb/貓店/ins

新手上路的話，
創戰者系列大部份都OK好砌兼好玩
完成品係幾型

有冇巴打知mg 命運女神邊到有得買同幾錢左右

Ka版一百尾左右
上次貓店特價160好似

X3個隻呢

hkgex $350~$380應該徵到
yahoo $480

$400左右係fb都徵到

yahoo不嬲on9價

謝樓上各巴打解答

唔洗遮蓋爽好多 但啲筆痕都有少少明顯(有落水

手油av油?

應該係citadel

too long dont spell
係ym買

個樽太易認
手油範疇鬼佬油贏日本油

seed 個個 1/100scale tv系列 係咪行平價路線 d分色好差?

係啦 有mg點解唔買

隻gale strike係咪冇出過mg?

Strike有呀

唔遮就咁油落去要油嘅位到？

唔係點油？

哈，sorry冇

手油加膠紙做到咁細緻？

搞到我又入左兩隻hgibo

我買550 咪貴左好多

已破產

型wor

有冇人可以轉 Kimaris Trooper 嘅腳同武器

想睇下效果係點

新手砌渣古 有咩要注意?

冇野注意 跟說明書ok

當佢女咁砌

哦，加唔加膠紙睇個人，但你要知手油唔同噴，更易滲入膠紙入面，
一個放大鏡同一支好啲既筆比膠紙更有用

少時打飛機多
家下係咁手震

我意思係唔遮蓋唔怕出界咩

冇野了，追左post

我係就咁油 要用膠紙嘅話點解我唔噴

如果真係出左界咪油返啲黑色/銀色上去 咁樣又可以多一層色啦

仲有入少啲奶茶咖啡

砌左部rg 00r 太陽爐果個位support唔到部raiser分出黎果兩舊係通病定我問題

啊屌 原來尋晚個purchase未完成 而家已經變咗out of stock了

如果見過請勿相認

其實legend bb 好易
練上色一流

同一份budget
買pg00好定sf好？
好糾結

真田幸村參上！

嘩好正 咩油黎

想問下邊度有得買龍桃命運？
早排碌ig見到 覺得幾型 想入手

買得一隻遲早買埋另一隻

2隻都好易斷 買mg or mb 好過

modo正白
modo魔光紫
mr color 消光黑
mr color 消鐵色
gaia 星光金

唔記得了

我有全新 之前frd買左唔要
tg nate1116

啱啱買咗隻MG Freedom 2.0，想問下如果我唔上色，但用沙紙磨水合磨到件件有小小花應該點處理

鐵血啲機真係幾型 但第二季一出魔劍

噴消光

各位知唔知邊度有得買呢部咁偏嘅機

巴打係咪啱？我可以放比你

屎忽痕啲嘅可以800>1200 ，拋光膏

新hg油眼幾方便

係咪全新

三盒180$
要＄唔要貨
有意請留tg

發晒光咁

元朗榮興賣99$

呢個係夜光黎? 想問點做到

射uv燈
舊件本身有螢光
無既就自己銀底-螢光夜光
或者果d夜光貼（利申未試過）

依家啲HG 出到螢光料咁癲

邊隻

點睇AEON 買MG 送RG元祖/紅渣

Zeta

通街rg元祖紅渣

砌hg好攰

啲浮游炮真係砌到想嘔

Nu ver ka

我果隻連件都未剪
利申買埋DOU FIN

重復性

買埋百式、卡碧尼、rg mkII🤤
Theo是咪無revive?

砌開mg 分色冇眼睇

排隊啦

The o應該有機

想問下手油果d AV油應該用咩底灰
平時用開雙星噴罐噴灰同噴油
定係一定要用返AV油隻surface primer ?

渣古都未revive
Btw等勇士

😩加大魔2、The-O
唔知等到百年歸老個日都唔知有冇

....
背包加強版

預左架啦

呢隻會否上色上到仆街呢

bb本身就會

個背包我有個HG
之前hobby 送

壽屋一向原膠成型色+零分色

出埋d垃圾,其餘三機友又等極都唔出一部
而家連罰企官圖都懶得p走個支架

新古都有少少架

唔鍾意pg突擊成身灰色

但係自己手油又油到一撻撻

愈睇愈唔慣

噴

刻線密到生野咁

PG手油咁犀利
PG大面積幾好噴

成個展得部馬沙機有d興趣

zz試版

00仲未出夠咩
其餘3子啲機等到抱孫都未出
好心趁10周年就拿拿聲出左佢啦

ZZ 個面相用返一般大路樣 都好 原設喺有啲樣衰

成隻大陸龍桃獸咁
咁細隻搞咁多線做乜尻
一定唔會用灰/黑滲

大家估下獨角rg可以出幾多pb

綠色
女妖 綠
3號 綠
4號 綠

白 紅綠骨
女妖 紅綠骨
金 紅綠骨
銀

以上fa版

講撚得好岩

錯撚晒

我要REBORNS同德天

噴會唔會好貴

我要飛機系列 仲有武士道

寫定遺囑叫子孫燒落黎就差唔多

依隻hg要好多夾

有d位偷雞算

D迷彩居然用水貼，仲以為用膠貼tim

我都有，應該都好多年前啦

想要六眼

mg之前隻野望馬沙用高達係2,0?

獄天

點睇多3 $330 抵玩?

一般啦

呢隻有良心

1.5

可以試下整個大輪

人如其名

巴打用磁頭仔固定?

五星真係唔敢玩

呢隻分色其實幾好，上色唔算難
係d件分得太散又無咩筍口難砌d

我想問吓如果想用av油手油消光/光油/金屬色既話應該點做
要用黑蓋個d嗎?

點解唔用油性

用佢本身粒野固定

不過我冇掛上去隻高達度

滲線油 其實係咪 一支黑色雙星滲線 +x20/白電油夠
灰色洗唔洗 定其實抹到夠淺就得 唔洗灰
雙星滲線油 正路幾錢支

好似28-38左右 顏色就個人喜好

黑色果支長期無貨

呢隻素組完算幾靚，但新手哪我無辦法令佢企穩

我見mg百式有幾種唔同盒
有咩分別？

MG 2.0？

2.0嘅有
pb版*2
一隻係電鍍，一隻係屎黃
電鍍果隻可以變到百式改
屎黃果隻可以變到量產型百改
通販*1

1.0有
通販*2
一隻普通版
一隻連降落傘
HD*1
只係成型色同通販唔同

對

滲完線抺個時點可以抹得乾淨？成日都有d黑色印

應該係話越抹越黑

12支FIN 放哂落去其實係唔係會向後趺

噴左消光?

唔知幾時先有hg destiny revive

隻野真係好柒
記得用10蚊收左隻野翻嚟
最後掉左佢

想revive曉同除咗exia嘅oo機

曉機會非常微
本身hg都出得幾好 又有電鍍
如果唔介意國產 隻mg曉真係幾靚

最危險係啲浮遊炮條條fing
早知唔買咁多

係咪$3xx尾？

拎6支固定mode

曉都可能嘅 用revive突擊模改

有無刻左線先滲？

我大埔買好似360左右，同店另一盒就lable咗390

新手第一部砌mg會唔會出事
諗緊買唔買xn raiser

成隻電鍍 關節實到仆街 砌完都冇郁過佢

唔會有事啦
宜家嘅mg嘅質素都好高

就咁睇高汁

無所謂 mr hobby 雙星 灰都得

肯撚定係
似乎置頂個啲咩咩教學呀、link呀都係白post冇人睇😂

😅

無呀，只係普通素造同上色砌個時都有發生

未噴消光，本身隻油係屬光油，會唔會有時係棉花落得太多thinner?

正常滲完線先消光，呢層我知

介唔介意影張相

係咪本身支棉花棒抹到吸曬黑色墨？
換過支繼續抹

啱啱起貨

1/144 TSR-2

因為唔想有味
個個都係因為咁而玩av油既啦

要等下隻再整先，唔好意思巴打

平時我係一邊頭吸哂先換，可能咁係咪令到越抹越黑？

棉花棒係要換得好密,基本上有小小黑就要換
想慳d就用污糟棒抹散大量油,再用乾淨棒抹走~

真係走投無路先入黎請教咁多位巴打…

請問呢個(黑色舊野)點可以轉到上下平衡…

我幾肯定無安裝錯(因為得兩粒筍，仲要對左位)，但係搞左成個鐘都轉唔到上下平衡

緊急求救

重睇說明書啦

唔知關唔關事
巴打成功左同我講

頂原來真係砌錯左....我仲諗住得粒筍實唔會錯,唔該哂巴打

唔該巴打

係咪freedom?

滲線靚唔靚關鍵在於刻線

我想問下 滲線有無其他顏色？淨係得黑灰棕？

其他顏色可以自己溝稀去滲

未學到刻線技巧 想問下滲前刻一刻係唔係方便易滲d？

唔知睇唔睇得明
你唔刻條坑，你一抺好易抺走/一達達
你刻左條坑，d油會滲左入去，抺走上面多餘油
所以先叫滲線
你唔想刻線就只可以劃線

想問依到比唔比傾國產模型？ 小弟早排買左隻龍桃突自 想開始整佢 上網見好多人都話上左色d件好易斷，想問下有咩方法上左色之後唔會咁易斷

仲可以打斜件野用地心吸力等佢喺嗰度乾

各位巴絲好！
小弟準備開始砌喱部DUCATI 1199

對砌模型完全0經驗
岩先淘左套基本工具

好緊張
黎緊會請教下各位，多多指教

加油

刻線有兩種
一種係由0到有,姐係加多d線
另一種係刻深d條線,用筆刀跟住本身條線輕手行一兩刀就得,唔需要技術

應該上左色先定砌左先

新手砌老電

有冇人答到？定係無視問國產野嘅人

可以嘅話唔希望大家玩老翻/中国模

ok 咁當我無問過

素組有咁既金色?
有d心郁

做無縫 痴膠水怕令你無晒心機

似出事

strike freedom lightning edition素組靚唔靚嫁？ 見到有鋪頭500蚊有得買唔知算唔算平

都睇得明呀，唔該巴打
用刻線針刻條坑就可以？要唔要用鷹咀刀個d？

無乜創意，由0到有個d唔知點設計先好睇同自然

Crossbone

cls咁都認到

好多工具郁得，最緊要自己手感

我就用推刀刻

鷹咀最好用 係角落頭開始輕輕拉幾下 掃毛 完成

好似尋日係fb 見到
係唔係隻 wing gundam。會出類似巴別托斯果種 有個金屬骨架既版本?

Yes 好靚但成萬幾yen

岩岩搵到 好似係 hirm 版
我見到淘寶 好似600人仔。有得諗

小弟超級新手，買咗部平平地嘅HG 來試下玩下素組，想問咁多位，有咩工具係必要架 同埋畫線有咩筆好用
唔該咁多位高手

sor ar,冇睇到條link，我會自己睇架啦

咁就要問：
1）用咩油滲？
2）用咩抺？
3）有冇等啲滲線油乾得咁上下先抺？
4）有冇落得太多？
5）如果素組，條線周圍既表面光唔光滑？
6）如果上色，上色同淺線之間夠唔夠時間等啲油完全停止化學作用？
7）如果上色，啲色本身係咪光澤？
以上

想問下隻rg金迷掂唔掂？
幾年無砌模型因爲佢想重出江湖

五金行剪 筆刀/神剪 田宮滲線液 白電油 棉花棒

膠水/aa膠 （如果爆膠先用）鉗（用黎痴貼紙）
gundam marker補色 (特別係gm01幼筆 用黎油細位黑色）

無縫係點做

第一頁

大約係膠水吱落夾口 合埋等乾 打磨返滑佢再黎上色步驟
咁成件件就會一體化 無夾口 車模我都無乜砌過
但好似大部分都要靠無縫/落膠水黎組合
如果唔上色做無縫會好肉酸 車模軍事模都係高手向
真係想玩最好上網睇多d 一係去下上堂 希望有軍模軍事模晚打解答下你同指證下我岩唔岩

可以睇下 大約係咁

車模冇咩需要做無縫，
我唔算砌得多車，
係車殻有時會有啲分模線要處理。
老電未砌過，但知水貼多

新手我最近砌緊mg sazabi 整緊隻手嘅時候唔小心跌左其中一隻手指出嚟唔知去左邊 我知市面好似有啲淨高達手賣 請問大家有無介紹邊隻會好啲

意大利K 油，噴筆ready
水性，三層，係1200底油上面上
已經令到咁

黃色
就灰底上幾層，已經好出

不過就算做咗無縫 噴金屬色都好大機會見返條線

屌老母
大風細咀
兩至三層就已經咁好效果
仲要係水性

似乎我啲Alclad已經冇用了

Alclad啲容錯度好低，色層仲要好脆弱
K color啲色層幾硬淨下

買補件啦
麒麟昇或者淘寶都有

邊度有買 齊色 幾錢支

最重要係，冇味㗎

新公司黎
我試版

皆旺/淘寶

想玩手油 油靚d武器 e.g 金屬色
有冇詳細步驟/ 邊隻油好用？

唔該曬~
但係我隻高達個角冇比貼紙而且個噴嘴有D怪怪地，係咪可以用gundam marker 可以上色?

是咁的, 小弟買左支mr hobby既消光噴罐黎用
但噴唔晒1隻MG既模型已經冇野出

係我用得太快定係支野塞左? 如果塞左可以點解決?

補充返支野係67ml

你係咪逐件零件拆散噴?

我分開手手腳腳咁噴, 同埋我岩岩噴果隻係精神感應渣古黎, 好多武器
成隻野噴左隻渣古同d武器已經冇野出到, 仲差成個backpack

水性噴筆？
有性趣

噴消光掃兩掃就得

唔該曬~
但係我隻高達個角冇比貼紙而且個噴嘴有D怪怪地，係咪可以用gundam marker 可以上色?
有冇人可以幫下我

好正

Alclad始終仲有一個優點 就係好薄好薄

想問下邊度仲Blue Frame Second Revise賣

請問做左無縫後縮膠可以點處理？

用畢地補返

影張相黎睇過？

好重手

好正
分享下步驟得嗎

Agger

見到黃色上幾層就咁鮮已經好吸引，仲無咁大層味

有冇巴打知 隻 hirm wing
香港有得預訂未?

日本都未冇wor

唔係通販咩

信和有得訂 6xx

深精又買MG送RG

係咪全部rx78?

180三盒
有興趣留tg

我想問一下, 其實噴油都幾麻煩. (土地問題)
一般你地都係係屋企噴?
出工廠大廈租比人砌模型場地果D地方噴?
定係做後樓梯戰士?

比我會租舒舒服服

有時噴油, 噴完又要等乾
如果租場出去噴,
等乾果段時間唔知做乜好
其他工序又可以係屋企做. 出到去真係純粹為噴油.

同d朋友吹水

成壇野掉曬出露台,用完都懶得收返入屋由佢風吹雨打算

落大雨(好似尋日咁) 咪仆街

其實我都係去d噴油場噴(係元朗),基本上都開行哂冷氣,d野好快乾, 地方又大,d人又好

場內用咩噴槍？怕唔岩用

其實啲噴油場有冇技術指導？
你知如果要搵錢有更好選擇，
做得都係為興趣，
同好交流下

場內果D槍就D CHEAPCHEAP槍黎, 但我玩左咁耐都未試過塞槍, 質素還可以

399 月費包一個展櫃既位, 一個儲物膠箱, 任用噴槍天拿水

最緊要張台夠大,抽氣夠好,旺角果D 場同自修室無分別

D人好肯主動教你 唔洗去上咩堂就已經學哂D野

SEARCH KOBO 噴油工場就有

利申:玩左兩個月

有,佢地無論係睇場或者用家都好健談

好有興趣
岩岩搵到facebook
但佢地開18:00 - 23:00
我一般星期六日先出到去
唔知大埔有無D咁既地方

星期六日開11:00 - 23:00

通常我都係放假先去

Wing gundam

正喎, 岩我時間
下次上去可能撞到巴打

實有機會見到我既,我準備開工砌隻無限維度沙煞比

可惜，果度太遠

上去鋪噴會唔會有人帶自己支筆上去噴架？

我，同d fd都係一人一枝自己既筆

有無巴打代砌
買左部mg nu又驚自己砌得唔靚

人生第一次砌模型 比小小意見唔好太大力

個pose好膠 似跳緊舞

Sorry 上網睇下人地點pose先
另外想學噴油可以點入手？用噴罐係咪會易小小？

?$

賣之前影既

點解我砌得咁樣衰
想問下剪完水口之後嗰打磨應該係點？因為我素組要點先可以磨得返靚？

首次砌就肯磨+滲線消光已經係踏出左好大步
技巧e d就多砌就熟無咩好屌
其實噴罐比噴槍難用,噴罐每下都係大風大油難控制,而且mg件細變相浪費左好多油
如果真係自覺對砌模型上色感興趣可以睇下youtube,基本至進階ge都有
而我推介川口名人果套理論,夠簡單直接

過完1000水砂後用打磨棒捽兩野就無曬d痕

買把金剪剪靚d，已經近乎冇水口位

留意到最近大佐你好活躍

啫係我要由400-600-800-1000咁磨之後再用咩？同埋有冇巴打知道邊有得買田宮嗰隻滲線液？唔想成日都要自己開

新手唔知價

天拿水係指工業定開油水

始果係開油水會唔會有人偷到盡

啱啱砌完MG Freedom 2.0，第一次砌自己都滿意
如果我下一隻砌Nu ver Ka會唔會係太難？

佢有咁多隻色要買
我諗住買重要啲戈幾隻算了

我果陣都係用 黑色+車殻色+金+銀+銅 算
費時煩

唔難
主體素組都靚
牛油炮唔裝好過

唔會 呢隻一定要砌

我自己就冇咁密，就咁400->800->1200/打磨棒

再販同最後生產list,今次財團b有絕版野啦

嘩，你個忽搞過咩黎縮成咁

因為有新版full armor

似那爛多過似縮膠
用aa膠+爽身粉補啦

紋灰啦

我都係新手, 淘左一set起手工具.
宜家睇緊youtube片學習中

想問一下, 如果新手, 有咩youtube channel / website / 書.
係值得去參考架?

(利申: 零砌模型經驗. 以前細個果陣都係徒手砌, 乜工具都唔用.)

youtube搵川口名人,一輯近廿條片,每條兩三分鐘到
由0開始教,小至模型初哥教砌教剪件,大至噴油舊化都有
所以片都簡單直接無廢話,重點係有中文字幕

模型廢j留名平時做cdrom多

模型緊係自己砌先有意思

買完唔砌不如直接買figure 啦

支援

想入哂兩隻來砌
RG MarkII是否無伏
定revive會好啲

謝推介
收工返屋企睇下先.

Hg吧

那爛係咪因為做無縫個陣太多膠水？

aa膠+爽身粉有無教學

Rg mark2正喎
唔會甩皮甩骨關節夠緊

我想問呢隻同普通gundam marker有乜唔同

圓蕊筆嚟

mk2係所有rg中出得最好

就係用aa膠溝爽身粉
不過我會推介用筆地

又唔係咁講嘅
心母魂出得好劣下

一排冇上多左咁多人

我都覺...

好事嚟

多人砌模型唔好咩

唔習慣
不過真係好事嚟
睇到個post旺大家都開心

如果想處理水口 要點做 有咩要有 新手淨係得剪鋏 界刀
仲有買左兩支滲線油 連埋掃可以直接點嗰隻 不過好似太耐無用支灰色變到水咁 可以點算

要造型/補大面積筆地>>爽身粉
純補窿仔就爽身>筆地
溝比例約1:1,爽身粉多d會好磨d,aa膠多d就硬d

就係聽聞前期啲rg最正

放幾粒鳩珠攪攪佢chok下

滲線油係“稀”架，因為要比ｄ油容易流動，當然你用之前都要搖勻佢先啦

上完色先砌，但上色前又會假組睇下有咩要執漏，田宮模型件靚，基本上要執縮膠同分模線，fitting都好準
電單車有引擎，對金屬色要求較高，但係分件唔算精細，要做好多masking，仲有死氣喉燒青都係指定動作啦
唔知你盒模型有冇包埋碳纖水貼，不過有都九成跟唔足真車
砌電單車其實門檻幾高，新手自求多福
利申：砌開四個碌，未砌過電單車

我買左隻SD高達試砌咋
貪佢平平地，砌衰左都無咁肉赤

巴打有野請教
碳纖水貼同仿碳纖水貼其實個分別大唔大,兩者有咩分別?
睇淘寶一張碳纖水貼都幾貴下

唔明「碳纖水貼同仿碳纖水貼」兩者有咩分別其實係唔係講緊同一樣野？
我買碳纖水貼主要睇紋理同水貼質素，前者肉眼就睇得出，後者要試過先知
一張好既水貼要薄而韌，先可以令不規則既都包得貼服

有無展櫃studio推介

砌咩都好，最緊要享受過程

其實電鍍件水口係咪無得救

用maker油

lm

卜中
新手+1

噴過嚟

對角竟然唔修

我請問一下神剪4同5有乜分別？
價錢都相差幾遠
個數字其實係唔係斬味？

自己用噴罐噴左色
遮蓋膠紙遮d位好似唔係好齊咁

另外，正常係唔係要噴左底油先正式開始噴色？
又有說法話用清潔劑清下就得

我兩樣都無做到

田水色

令

今晚試下修

想買齊不過真係好貴

表達得唔清楚sorry
我買左盒青島AE86砌,佢包埋一張頭蓋頭燈水貼,睇說明果張好似係仿碳纖貼
因為第一次砌車唔知仿貼同碳纖貼分別係邊
另外個頭蓋彎得好勁,浸極熱水都扭得唔好,有無好方法教下 thank you

1:係,噴灰可以方便執件,統一顏色,咬油好d
2:砌車砌首辦先係必須洗件,有離模劑係噴唔到油
而bandai果d直接噴油就得,唔需要特別話要洗件先噴得

謝謝

頂，個盾出左事
一摵開d遮蓋膠紙

- 有一担担白色野仲黏係個盾度，好難清走
- 中間個黃色十字摵膠紙時有幾忽都摵到一担担

個張咪碳纖水貼，不過原裝碳纖紋通常都唔夠靚我所講既碳纖水貼就係仿碳纖紋，唔係真係用碳纖做
頭蓋彎除左用熱水就諗唔到咩辦法，ae86線條簡單，你有信心既可以用膠板scratch build過既

你果卷?雙面膠紙黎?
你係咪未乾透就痴膠紙

係淘寶買返來砌模型用既遮蓋膠紙來
下次都係買返雙星牌算

你係咪未乾透就痴膠紙 => 應該唔係, 紅色地方係件件既原色.
黃色係我噴上去. 白色一撻撻係遮蓋膠紙d漬 (好肉酸)

遮蓋膠紙除左田宮之外其他都唔駛諗
遮蓋位置唔齊主要原因係你痴得唔夠貼服/把刀唔夠利

買左支洗油水返來試下洗唔洗得甩.
唔得既話買過盒算

可以用砂紙磨走d色,之後噴灰遮住
用thinner係洗得走但傷膠,不過你用黎試手藝就無咩所謂
另外最好買多一支手油遮蓋液,多detail位/曲面多用遮蓋液>>膠紙

謝教路

我想問water slides唔用mark setter得唔得 同埋上左water slides之後洗唔洗等一陣等佢乾晒先用mark softer

我試過用完遮蓋液之後乾咗佢zip哂係啲罅位
可以點清走

用牙籤

咁厚既masking tape第一次見，
雙面膠紙扮masking tape真係騙徒手法層出不窮
用酒精睇下捽唔捽得甩，
唔得就買過盒算

工具呢d野出番鋪頭買啦，又唔係特別貴，唔知仲可以問下人，淘寶貪平做咩呀

我用刀尖都清唔到出黎

我知錯啦

岩岩睇返, 我買左26人仔(有4卷)

淘淘=入多貨時用
好似買棉花棒果啲

港島係邊到買模型工具好？

利申：新手剩係想貼下貼紙，畫下線

上環模型谷、灣仔偉利

灣仔偉利好似好貴（d模型價錢）
工具會唔會貴

工具一般 不過殘舊係真

買咗隻psycho zaku ver ka，想認認真真加入模型呢樣興
今次想玩小小噴油幫嗰啲金屬位上金色，有冇巴打推介金色嘅spray can?

咩金屬位

啫係好似呢啲咁

哦
噴嘴
一般121金都夠殺，你可以溝透明黃同橙，睇下啱唔啱你心水

冇噴槍阿諗住玩下spray can炸

咁要搵其他巴幫手
小弟唔玩can

RG

個頭啲滲線

買補品啦 好似有3/40個噴咀

3-400蚊金屬噴咀

如果金屬感嘅 可以買

趁得閑，清左d模型佢

有無巴打推薦白色點上色好？我隻MG 新安州有白件想上色但無諗頭

新人留名
樓上巴打我都襯sem break得閑整緊隻陳年新安州 不過係HG
白色我平時會買噴罐白色底灰
貪佢夠遮蓋力但就會粗少少
不過新安州想鏡面就試咗用gaia白色surfacer諗住平滑啲
點知噴十幾層都未夠
仲要係咁塞噴槍
求高人指點

利申太多冇追post重覆咗問題屌細力啲

其實類似係咁
不過要一層一層薄地咁噴

仲唔出魔劍

呢套垃圾

難得有心情就繼續做

咩嚟

gk 艦娘 鹿島

屌，扮Q晒孖星

終於買到

銀髮吸精姬

細佬我都砌緊隻精神渣, 都想問下如果罐既話有邊隻金屬金色好用?
唔係好想用噴槍, 太麻煩
另外巴打你砌到邊, 我上星期砌果幾支炮砌到好灰, 太重複 , 聽日應該開始做背包

我買咗雙星隻metallic gold

想問點解日本PB有得訂既野但係香港PB搵唔到??

等多一個月左右，送貨月份最後應該差唔多

終於有人玩gk

有冇師兄用過哩隻曲線masking同傳統黃色比大唔大分別？
轉彎位係咪真係得同埋會唔會好難控制點彎法

RG?
話說bandai幾時肯出1/100嘅劍4... d副廠出嘅劍4全部都拆唔到出黎變哂5個mode...連d國產mb都唔得
唯有可以咁玩係得rg把劍4

係RG

仲有隻戰鬥暴龍獸，Monster hunter 女女，
TR-6，同z plus未砌

3M ok

新手一問

MG電鍍曉我就唔打算磨水口架啦

但可唔可以滲線 姐係用普通方法 畫線筆個啲就咁畫？？

可以
btw電鍍都冇得磨水口

聽講有 但要整走佢本身啲電鍍油 磨完水口再自己電鍍

但問多一問 啲thinner會唔會對電鍍件造成傷害

會

會抹甩電鍍

咁點滲線 滲線唔係要用thinner擦走多餘嘅滲線油咩

用白電油/酒精
用thinner 抹走，膠都爆埋

之前隻自由都係用thinner。。。

原來要用火酒 受教了

我去藥房買樽10蚊消毒火酒算

白電油都有機會抹甩電鍍

想問下有冇巴打砌過wing ver ka？
成品靚唔靚？

各位高手你地好

小弟岩岩上路買工具
有冇地方推介買油同溶劑？ 最好港島

咁消毒火酒係最好？

但係日本第水完左 依家開緊第二水 香港都未有...

電鍍滲乜鬼線丫
同之前話電鍍上光油一樣
多舊魚
要搞咁多野又要冒咁大風險仲要咁貴不如普通版自己上色做電鍍效果好撚過
夾硬要就gundam marker個支，出界用擦子膠擦
但都唔單保唔出事
You諗you
抺甩左抺啞左
真係喊都冇謂

新作留名

試過抹甩電鍍之後 我電鍍件唔會滲線 答你唔到

岩岩砌完隻百式2.0
好想砌多隻百式 百式hd點睇，有無隱水口
定有其他版本推介

想問下如果我噴完雙星TS字頭嗰隻噴罐應該要用咩top coat? 我想噴隻gloss嘅但又怕噴錯會溶返曬

砌Hg revive啦

搞到我想將洗乾淨部金雞再噴金，但PG好似會超大工程

真土豪

土豪

三千洗做一千

1:100 巴巴托斯 帝王 幾時肯返貨

無就無架啦

都係個句，點爛
影張相黎先對正下藥到

無限正義有rg咩？

少少AA膠應該得

仲有痴好左等佢五六粒鐘再處理

仲有佢點痴佢都唔會好似之前咁硬淨，
小心處理

除咗淘寶仲有邊度可以買到ver ka rx78嘅散件
我塊面甲唔見咗 問淘寶又話無貨

間間都無？

隻色好屎金
所以先考慮HD

今個月作品

多多指教

自己噴

紅迷無乜愛 把武器係咪水貼黎

有埋個背包就更正

大埔石頭記仲有兩盒初回賣246$

唔係喇，我其實唔係咁鍾意佢鏡面咁既電鍍，反而鍾意百式2.0 果種金色，不過唔知點配（如果有噴罐做到相同效果就大鑊 ）

一陣入去睇睇先

有無邊間係有信譽啲架？

英利 一諾 藍天 大愛

已入
最後一部
老闆話岩岩都有買話全港冇哂貨

好在早兩三個禮拜喺文具舖執左初回250

今個月作品 多多指教+1

無多1 水貼

完成

唔係好熟，想知隻閃電係咩version，感謝

mg

巴打隻色好靚

睇你地貼圖好治療

諗緊買rg定hg好

hg la

賣隻hi-v ka版 340都有人排價

Fb group 好多垃圾$10都排

我都入咗隻hg 順手買埋百式
$200有找

加足350企硬啦

340入左mg zeta gundam ver 2.0
係咪都合理
行左旺角某上樓鋪見佢標價700 唔知係咪佢標錯

前排$200買左
340太誇張喇

omg唔買都買左

百式revive個比例真係唔錯！
今日入左巴扎姆

第一次上色，psycho Zuka ver ka

發覺好多人都鍾意用金屬色處理隻精神病渣股

睇厭金屬紅

好耐無入黎，留個名先

上半身好似食得咁

今個月作品(未完成)

曲奇餅

硬係有少少出界
同埋中間個V應該油黃色，但係太細範圍唔識搞

我通常油左黃色v先再係隔離油紅色
因為紅色遮蓋力好過黃色

用緊咩油

有百式又唔可以無卡碧尼

無底洞

太細, 好難噴

用緊雙星噴罐

要比少少心機

新手想問下

我自製左個抽氣箱
但發現條喉太大條
過唔到個窗花
上網見到有人會加filter
之後條喉插去個水桶到
有無巴打係咁做 想問下係咪真係得

用遮蓋汁遮住個v字咪可以噴,咁細就算比你痴膠紙都一定衰

我會用marker 畫左佢

再細都試過
不過用marker性價比最高

買支水性/AV油油最直接
痴膠紙真係浪費生命

個老細on99架
部爸爸賣緊246 巴力竟然賣256

我有支黃色marker, 怕遮蓋唔到紅色

實遮唔到，會變橙色

hg都唔怕嘅

mg都唔怕啦,有撚排都唔會出新版

唔追求太高嘅話係咪用筆刀來整水口位就OK

Btw mg barbatos有咩消息

我想問吓 噴漆會唔會令模型變軟?
我噴完個背包個啲連接位
跟住插入去高達個背部之後
變得勁鬆

有冇咩解決方法

依家出得好疏

一向用筆刀削水口
mg 巴巴0消息

因為我細個整嘅時候好屎 勁多水口位 大個咗想整個perfect d既

慳時間就斜口剪
但係多方面筆刀都係必備

會上色=加埋沙紙
唔上=淨刀同剪

如果沙子嘅話件野唔會花咩？ 上色會cover住？

磨滑就得

磨完會上灰

可以瘋狂分色

準備整依隻 希望可以整得好好睇睇

啱哂detail控
同埋佢個盾有改到
個人覺得算有良心

何止良心 直頭偉大添

請問香港pb同日本pb既開訂時間相差幾耐?
出貨時間又會差幾耐?
想訂部mg XN 00Rasier同部7g玩合體

我覺得hirm 版唔知點解塊面都係奇奇怪怪，再加埋d 成色，好大陸feel

bb戰士幾好
又平又練到
練下無縫點切割個啲
炒咗都唔心痛
跟住上色又可玩masking

整得掂bb應該9成高達都再無問題

佢個模睇落似3.0,但無3.0果種誇張到爆ge刻線

重點：平
炒左都無咁肉赤

係到都見到你

想問mg rx78 origin 版其實係用邊個模？

新模

砌緊BB戰士
不停睇緊YouTube 學習中

買左隻wing 同之前有幾盒模型 依排想砌番

即係又唔係3.0？

當時唔係
好大分別

其實我自己一向唔支持新手/初接觸模型ge人砌bb高達
1.興趣>>>>一切,bb會比較難搵到一部自己喜歡ge機體,自己唔鍾意興趣唔大係好易爛尾
2.bb高達要修補ge地方比起hg,1/100,mg多好多~補偷膠,少分件,少刻線等等
所以真係想試砌建議直上自己鍾意1/100同mg 機體
如果想練噴塗ge話噴膠羹就得

你唔講我都醒唔起有膠羹可以用

係wor 都真係好大分別

個人覺得bb高達好7

噴膠羹

俾佢呃錢 之前隻RG 同呢隻一樣
但RG 手軟腳軟 d甲又係咁甩
知佢出MG 就唔入RG
不過 shut up and take my money.jpg

只要中意bb就無呢個問題

個一砌返mg發現點解可以咁易

Rg版都有

我其實鐘意車呀, 飛機果D
不過果D好似太高難度.
試左比較簡單D先.

個啲咁就直接買盒車玩
個砌法完全唔同
我自己都砌過車

高達啲技術較少應用到係車

新手留名

支狙擊槍好大支好正

想問下有冇巴打用過日本個隻pt電鍍筆 如果我想用黎油mg隻命運女神隻角同埋d屎金色位再噴埋拋光個效果好唔好? 佢心口同埋隻角d屎金真係唔掂 同埋用marker油會唔會搞到一達達

唔用噴罐？

再接再厲
底油請問係唔係簿簿地係咁易噴一浸就得，唔駛噴到實哂色架？

你指噴咩色？

我買左支底油，專for打底既
呢隻底油噴出來就係上圖咁，灰綠色
係唔係求其簿簿噴一浸就夠？

個十字位我打算上黃色

太深喎 乜底黎

左邊果支

買錯啦
用番淺色底灰/白底灰
理論跟番張發色圖
上面果隻應該係面色、宇宙戰艦色

又柒左

係唔係呢隻先岩？

依支係上面張圖既發色層，都ok既
底灰（水補土）右邊數起第二支 surfacer

謝 我搵下先

想請教下，出面有得買打磨機
好似電動牙刷咁既，係咪都ok 有時用手磨磨到好攰

無用過、但聽過同見過
好似好易入肉、我見人用都係小小咁磨

巴打
呢支可以嗎？

電動牙刷果隻無得較轉速，好易磨壞件

我自已就用David 400，不過要700蚊
早知買有轉頭同打磨果把
自已分別買左300同400

我通常就駁1000砂紙 磨得滑d

Ok

艦底色、底色

新仔黎報到,分享下最近成品~

好靚

exia 痴線佬
近期成品係幾近期,好多產

係隻雪崩成半年之前砌,其他6隻都係呢2個月砌出黎

巴打d地台係自己整？

有興趣砌模型真係要套推刀砌咩都用得著
volks 絕對領域真係好正

BMC?

咁熟口面嘅條女

又要買

呢隻就咁睇唔錯

係呀 佢好似仲會有埋綠骨pb

等緊三號機

應該好撚貴

因為冇位而唔入pg嘅表示佢出到800我都會入

1 2號機
3號機金銀版
綠骨版上面就乘2
單係本體都有8款

仲有fa de盾 斧頭d optional parts

b記真係見有水就cap到盡

獨角既product 有無出左成十年？

如果想砌1/700 戰艦唔噴油同色既話
應該買邊隻牌子最好??
利申對模型只係停留係以前細個鳩砌高達既階段

同高達一樣
油性就gaia

女武神

呢套幾年前hkml 買套裝3百幾好抵用

當然唔夠bmc靚，我都想買佢枝零號

又有低能問題

下圖a18,a19貼銀貼，但係貼完銀貼2號後，發現如果把18,19砌落去，張銀貼個位會喺底部，咁用意係咩？定係我貼錯或者誤會咗張圖？希望名位睇得明我問咩，感激

圖片上傳失敗，救命

冇錯，係貼係底

無貼錯，係令件透明件反光，有種發光感覺

感謝兩位

我記得啦
配角人氣仲高過主角果個

依盒咩黎

Nu

唔該巴打先
不過其實我意思係有邊隻1/700 既戰艦牌子本身d 件已經係上晒色唔洗自己油
以前細個砌左隻好似雙星既，但成隻都灰色

無
除左bandai某啲動畫艦

富士美Fujimi出嘅「艦Next」系列
重點係多色成型免上色同免膠水
暫時有：
1/700大和、武藏、赤城、伊紀、比叡、島風雪風
1/350島風、雪風

另外富士美都出咗「特Easy」系列
主要係貼貼紙代替上色
款式比艦Next系列多少少
但貼紙嘅嘢.......
要求唔高嘅都可以一戰

下面條link係艦Next赤城測評可以參考

唔該晒巴打

Fujimi 原來仲存在！

一直都存在
响艦船上仲出得幾積極

打銅枝加AA膠

有無詳細教學?
條嘢塞咗入個窿度拎唔返出來

你可以用刀削平佢，再鎖開佢

打銅打到手軟
d件勁碎

點解次次張圖都自動倒轉左

fag?
嚟緊隻bd4果隻有冇興趣入

應該係gk黎

應該係超次元 紫色之心

btw frame arm girl bd4果隻成yen12500，太貴

白色加新武器好似幾吸引

呢隻係volks gk
bd4係邊隻？？有無圖

有冇巴打知邊到仲有mg多魯基斯3

上fb睇下仲有冇 不過應該好貴下 我都想搵下有冇雙頭龍

見淘寶有 不過唔太想淘

我都見到淘寶有雙頭龍 但驚個盒保唔住

係咪壽屋？？
記得成4百一盒仲貴過gk

fag真係好貴
好幾次想買到最後都係買返高達

巴打我見到有人放多3 雙龍 重炮 3盒1200 我淨係想要隻雙龍

正

我淨係想要多3

幫左隻Nxedge Style Kimaris 補色 滲線同上水貼

咁咪要左佢再放返其他兩隻

雙龍上星期去ym見有一盒$520

有呀 3盒一次過 隻重炮我個fd 話想要

好貴喎 如果我3盒買哂嘅話都係400蚊盒

大家砌渣古/老虎果啲機果陣
咪會有一粒粒件（是咪叫動力管）比你串埋一齊嘅
除咗逐粒磨逐粒噴之外
有無其他懶鬼方法

另外再問
Marker可否唧落噴筆用？
如果得要用咩thinner開？

Marker本身係開左油

榮華巴打 我問左個個人，如果佢仲有未賣嘅話我買左先 你要盒多3嘅話話我知

好呀 thx

搵支有咁上下粗既竹簽--》穿實晒佢--》夾落電鑽--》沙紙--》你懂的

想問下 沙紙係由小至大咁磨定係大至細磨

細至大

thx 之前淨係用打磨棒磨

唔會逐粒噴，搵支竹簽一柱擎天
/買金屬件

條簽用雙面膠子包住再磨會好啲

一般都係300-400到，
不過上面果隻計番港幣要成900蚊

壽屋d模型出得屎過人又要貴過人

死都唔出呢隻

成本去晒外型設計
模型技術差

不過而家黎講夾口位點都好過財團b

終於砌好個骨架

今年出，好似係

影下舊作, 要推進下多人砌gk

來自邊套
睇個樣好似shit d嘅路娜

好似係一隻戰國h game

唔係改出呢隻放 pb 咩？

2016冬個展覽寫2017出，好似係

可唔可以水影清啲，幾好丁

參考左人地嘅作品
終於自己試整左一隻出黎

起個櫃到好難拎
戰國系列仲有幾隻

太空龜

新手想問各位消光噴多左，有啲白化要點搞

收埋佢一個星期
之後用二千水沙紙輕手濕磨，
乾左再觀察

thanks

發覺天意MG副骨同freedom 2.0一樣 天意係咪都有斷腳既通病 ？

可以試下噴光油

即係白化個位噴光油，之後再消光？

珍珠色果隻?

少玩gal
唔識

巴打覺得會唔會出mg獨角final battle ver
hg同pg都出咗

一早出左啦喎

佢應該講緊last shooting

係
其實想買全電鍍個隻 但得淘寶有 成1200銀 唔夠膽試

最近另類搞作

淘寶d國產模型抵唔抵買

垃圾黎

得龍桃隻特擊 命運 獨角獸
大班 三號機 特自

値得買

隻銀可以再令啲

大班依d仆街就咪撚比佢賺錢啦

係
不過廢事講咁多
一陣又有人屌道德撚

講啦
可以準備開6月號

準備緊

99%出既都係照搬
搬完砌出黎同正版size唔撚同
成板件灣既又有
佢連自己設計都唔搬出黎、點解要比錢佢？

push

好後悔買左透明版

點解
好靚啵

1

2

3

4

5

10

7

9

11